\begin{frame}
\frametitle{Notation de Hoare}
 $$\{P\}\ C\ \{Q\}$$
\begin{itemize}
\item $C$ dénote le programme
\item $P$ et $Q$ sont des conditions exprimées sur les variables du
  programme $C$
\end{itemize}
$\{P\} C \{Q\} \equiv$
\begin{enumerate}
\item Pour toute exécution de $C$,
\item à partir d'un état vérifiant $P$,
\item alors $Q$ est vérifiée par l'état dans lequel \textbf{se termine} $C$.
\end{enumerate}
\vfill
\end{frame}

\note{En 1969, Hoare introduit dans un article fondateur~\cite{Hoare69}, 
une notation 
rigoureuse permettant de décrire ce que fait un programme.
Par construction, cette notation se limitait à un certain type de 
programmation (vocabulaire d'instruction limité).
}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
